[
  {
    "question": "Qual è la capitale d'Italia?",
    "answer": "Roma"
  },
  {
    "question": "Qual è il fiume più lungo d'Italia?",
    "answer": "Po"
  },
  {
    "question": "Qual è la montagna più alta d'Italia?",
    "answer": "Monte Bianco"
  },
  {
    "question": "Qual è il lago più grande d'Italia?",
    "answer": "Lago di Garda"
  },
  {
    "question": "In che anno è stata unificata l'Italia?",
    "answer": "1861"
  },
  {
    "question": "Qual è il presidente della Repubblica Italiana?",
    "answer": "Sergio Mattarella"
  },
  {
    "question": "Qual è il colore della bandiera italiana?",
    "answer": "Verde, bianco e rosso"
  },
  {
    "question": "Qual è il famoso piatto italiano fatto con riso?",
    "answer": "Risotto"
  },
  {
    "question": "Qual è il famoso dessert italiano fatto con mascarpone e caffè?",
    "answer": "Tiramisù"
  },
  {
    "question": "Qual è la moneta corrente in Italia?",
    "answer": "Euro"
  },
  {
    "question": "Qual è il mare a ovest dell'Italia?",
    "answer": "Mar Tirreno"
  },
  {
    "question": "Qual è il poeta italiano autore della Divina Commedia?",
    "answer": "Dante Alighieri"
  },
  {
    "question": "Qual è il famoso dipinto di Leonardo da Vinci?",
    "answer": "La Gioconda"
  },
  {
    "question": "Qual è il grande vulcano attivo in Sicilia?",
    "answer": "Etna"
  },
  {
    "question": "Qual è la città italiana famosa per i canali?",
    "answer": "Venezia"
  },
  {
    "question": "Qual è il famoso colosseo situato a Roma?",
    "answer": "Colosseo"
  },
  {
    "question": "Qual è l'isola più grande del Mediterraneo?",
    "answer": "Sicilia"
  },
  {
    "question": "Qual è il famoso scultore italiano del Rinascimento?",
    "answer": "Michelangelo"
  },
  {
    "question": "Qual è il fiume che attraversa Firenze?",
    "answer": "Arno"
  },
  {
    "question": "Qual è la città italiana conosciuta come 'la città eterna'?",
    "answer": "Roma"
  }
]
